---
title: >-
    شمارهٔ ۳۸
---
# شمارهٔ ۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دوستکانی داد شاهم جام دریا شکل و من</p></div>
<div class="m2"><p>خوردم آن جام و شکوفه کردم و رفتم ز دست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر که در دریا رود گر قی کند عذرش نهند</p></div>
<div class="m2"><p>آنکه دریا شد در او گر قی کند معذور است</p></div></div>